十年患情緒病者的自白

蕭正楠 - 逃避是我專擅長 - 十年患情緒病者的自白

近日喺youtube搵返蕭正楠嘅歌嚟聽，無意中俾我搵到佢張專輯【你想我點】入面其中一首歌「逃避是我專擅長」，蕭正楠唱功猶在，唱呢首分手歌情感拿捏得好好。
.
而歌名非常切合我本人怕事懦弱嘅性格。雖然首歌本身係情歌演繹，但獨立抽出其中嘅幾句歌詞，係足以描述我以下將會寫嘅故事。
.
//關起所有窗 提防提防天雨散落心中的創傷//
本人係患病十年嘅抑鬱症患者，抑鬱嘅痛苦在於輪迴，關起所有窗，斷絕社交生活。精神情緒保持平穩嘅時候，對於日常生活、工作、同朋友見面玩，係無任何問題。
.
//逃避是我專擅長 離離別別時請好好養傷//
但呢個輪迴到咗某一個位一個點可以係有原因，甚或係無原因而爆發出嚟，我就會變得極度depressed，甚至有了結生命嘅諗法，這就是我逃避是我專擅長嘅原因。
.
//活在地平上 緩緩前行不介意獨身在途中
原來我酷愛任意蕩 不要地圖導向//
.
最近七八月我就係處於呢個depressed嘅狀態，可幸嘅係放咗一排假，個人慢慢靜返落嚟，心情情緒都穩定咗好多，又可以繼續正常生活落去，我唔知呢種穩定可以keep住幾耐，我都好希望一直好落去。而有一樣嘢，係我咁耐以嚟都未解決到，就係每次開始抑鬱，我咁多年都係未諗到有咩方法幫自己push up返上去個正常狀態，暫時唯一嘅方法真係靜休一排，減輕咗個心理負擔，從而對生理方面都好咗。
.
同埋，希望身邊嘅朋友都留意你地身邊啲朋友多啲，同佢傾計傾電話見面，已經俾到好大鼓勵佢地繼續生活落去，人生雖苦，但可苦中作樂。共勉之。

#蕭正楠 #Edwinsiu #逃避是我最擅長 #以歌會友 #Cantopop

巴打咁夜呀

我發作緊未訓到

你好嗎

我食住藥，瞓到呀，係不過頭先肚痛，痛到忍唔住嗰隻，就起身去個廁所，而家準備翻瞓，你呢？你又咁夜

多謝分享，聽下首歌先
今晚我又訓唔着，真係好辛苦

點解會瞓唔著？有無食住藥？

有食緊，但有時都會失眠
或者訓一陣就扎醒

咁會唔會同醫生傾下個問題
我都明白失眠瞓唔到嘅痛苦

想問下睇私家定政府

我本就睇私家家庭醫生嘅，睇咗三四年，後來搵咗社工幫手，就快期排到公立精神科睇。

對上一次我好唔妥，我都返去搵我家庭醫生睇咗先，起碼佢好了解我嘅病情，同埋會聽我講好耐，然後開咗隻新藥我食

首歌真係幾好聽，可惜串流apps無蕭生嘅歌，應該係同當年嘅唱片公司傾唔掂數，上唔到架

推，希望幫到更多人

原來家庭醫生都可以睇呢一科

樓主因咩事而情緒低落？定小小事都會牽引到情緒
自己都係一個比較悲觀而感性嘅人，通常都係搵朋友傾同埋做運動去解決

俾個舊post你睇下先，好長篇故事，等我組織下，打多篇文出嚟俾你睇，多謝呢度有人肯聽我講故事，分擔下我嘅憂鬱

近排情緒病發，想搵人分擔下

近排情緒病發，想搵人分擔下

俾個舊post你睇下

其實都要睇下個醫生本身有無睇開情緒病嘅牌頭，我估計唔係個個普通醫生都肯睇/識睇，可能佢診所都無相對症嘅藥物開俾你食咁樣

啱啱search左 原來有個深造課程比家庭科醫生讀 但係唔係好夠膽去睇呢啲醫生 一來唔知講咩好 二來驚講錯嘢直接送過去psy

要睇下你本身信唔信任嗰位醫生，我都轉過一次醫生，因為第一次個醫生每次見佢前/中/後都覺得好大壓力，佢每次都會叫我諗啲方法，解釋下自己點解會咁樣，後來我轉咗第二個醫生就好好多

唔會咁兒戲直接送去psy嘅，你真係覺得自己有需要就要睇啦，我當年都係咁樣踏出第一步，唔使驚講錯嘢，有個句講個句，直接真實面對自己嘅情感

琴晚食左都訓唔到
希望今晚得
巴打呢？

可能都要同醫生傾下商量下個藥量，食咗都瞓唔到，我好明白嗰種痛苦，因為我都試過。今日瞓咗好多，諗緊等陣睇唔睇歐聯決賽好，定係直接食藥瞓咗就算。

p.s 聽日覆診見心理學家

聽日要返工嗎？

巴打覺得心理學家有用嗎？

我係焦慮驚恐 睇過覺得作用都唔大

聽日拎病假，其實我都係志在搵人傾下計咁樣，我就係抑鬱，加啲焦慮底咁樣。見過心理學家一次，聽日係第二次，都未敢講有無作用，但做任何事可以減輕我嘅痛苦，我都會做咗先，凡事都係試咗先

焦慮抑鬱到長期訓唔到真係好辛苦
我之前幾個月都訓唔到簡直崩潰
好彩我家下都食住藥就訓得好
黎緊星期三我都覆診

完全明白呀，失眠慘過死，好多年前到而家我都時有失眠狀況，係而家睇過醫生，靠食藥控制個病情先無咁嚴重